\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{extarticle}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

\setlength\parindent{0pt}
%deja un margen bonito entre footnote y texto
\setlength{\skip\footins}{1.1cm}
\usepackage{spacingtricks}

\usepackage{enumitem}
\setitemize{itemsep=0px}

%math
\usepackage{amsmath, mathtools, amssymb, amsfonts, mathrsfs, mathabx}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
    }

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {media/} }

\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}

% listings --------------
\usepackage{listings}
\usepackage{courier}

\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinelanguage{pseudo}{
    classoffset = 1,
    morekeywords = {while, for, if, else, continue, function, TELL, ASK, return, returns},
    morecomment=[l]{//},
    morecomment=[s]{/*}{*/}
}
\lstdefinestyle{pseudocode}{
    basicstyle=\ttfamily\small,
    language = pseudo,
    commentstyle=\color{mGray},
    keywordstyle=\color{magenta},
    stringstyle=\color{Lilac},
    breakatwhitespace=false, 
    keywordstyle=\bfseries,        
    breaklines=true
}

%--- MAKETITLE ------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Clara Valle Gómez}
\author{\myauthor}

\title{
    \begin{Huge}
        {\textbf{Sistemas Inteligentes}}\\
    \end{Huge}
    \vspace{50px}
    \textbf{Tema IV - Simbólica}\\
    Sistemas de producción
    \date{\today}%\today
}

%--- CABECERA Y PIE DE PÁGINA -------------------------------------------------------------------------
\setlength{\headheight}{16.00pt} %warning
\pagestyle{fancy}
\lhead{SI - T4}
\chead{}
\rhead{C.Valle} 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}    

%--- DOCUMENTO -------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \maketitle

    
%--- ÍNDICE -------------------------------------------------------------------------
    \newpage
    \tableofcontents

%--- DOC ----------------------------------------------------------------------------   
    \newpage
    \section{Modelos categóricos}
    Se representa formalmente como $X$ manifestaciones e $Y$ interpretaciones. Las relaciones entre manifestaciones e interpretaciones se formalizan en una función de \textbf{conocimiento} $E = E(X,Y)$

    \subsection{Ejemplo de modelo categórico}
    Sea un dominio D con: \\
    Manifestaciones $M = {m(1), m(2)}$\\
    Interpretaciones $I = {i(1), i(2)}$\\
    Y con las siguientes relaciones:\\
    \begin{itemize}
        \item Para $i(2)$ cierta, $m(1)$ debe estar presente $=\ i(2)\rightarrow m(1)$
        \item Para $i(1)$ cierta e $i(2)$ falsa, $m(2)$ presente $=\ i(1)\times\neg i(2)\rightarrow m(2)$
        \item Para $i(2)$ cierta e $i(1)$ falsa, $m(2)$ no presente $=\ i(2)\times\neg i(1)\rightarrow \neg m(2)$
        \item Si manifestación entonces interpretación $=\ m(1)+m(2)\rightarrow i(1)+i(2)$
        \item $E = \{R1,R2,R3,R4\}$
    \end{itemize}

    De ahí sacamos las reglas:
    \begin{itemize}
        \item R1: $i(2) \rightarrow m(1)$
        \item R2: $i(1)\wedge \neg i(2) \rightarrow m(2)$
        \item R3: $\neg i(1)\wedge i(2) \rightarrow \neg m(2)$
        \item R4: $m(1)\vee m(2) \rightarrow i(1) \vee i(2)$
    \end{itemize}
    En el dominio D aparece una situación en la que $m(2)$ está presente y $m(1)$ está ausente ¿Cuál es la interpretación lógica?
    \[f \begin{cases}
        m(2)\\
        \neg m(1)
    \end{cases} \longrightarrow \ i(1) \times \neg i (2)\]

    \subsection{Construcción del complejo manifestación-interpretación}
    \begin{center}
        \setlength{\tabcolsep}{4pt}
        \begin{tabular}{c|cccc|cccc|cccc|cccc}
            m1 & 0  & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}0 & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}1 & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}1 & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}0                        & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}0 & 1  & \cellcolor[HTML]{CBCEFB}1 & \cellcolor[HTML]{9AFF99}0 & 0  & \cellcolor[HTML]{9AFF99}1 & 1  & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}0 & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}0 & 1  & 1  \\
            m2 & 0  & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}1 & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}0 & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}1 & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}0                        & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}1 & 0  & \cellcolor[HTML]{CBCEFB}1 & \cellcolor[HTML]{9AFF99}0 & 1  & \cellcolor[HTML]{9AFF99}0 & 1  & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}0 & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}1 & 0  & 1  \\
            i1 & 0  & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}0 & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}0 & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}0 & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}0                        & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}0 & 0  & \cellcolor[HTML]{CBCEFB}0 & \cellcolor[HTML]{9AFF99}1 & 1  & \cellcolor[HTML]{9AFF99}1 & 1  & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}1 & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}1 & 1  & 1  \\
            i2 & 0  & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}0 & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}0 & \cellcolor[HTML]{FFCCC9}0 & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}{\color[HTML]{000000} 1} & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}1 & 1  & \cellcolor[HTML]{CBCEFB}1 & \cellcolor[HTML]{9AFF99}0 & 0  & \cellcolor[HTML]{9AFF99}0 & 0  & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}1 & \cellcolor[HTML]{FFFC9E}1 & 1  & 1  \\ \hline
               & m1 & m2                        & m3                        & m4                        & m1                                               & m2                        & m3 & m4                        & m1                        & m2 & m3                        & m4 & m1                        & m2                        & m3 & m4 \\
               & \multicolumn{4}{c|}{i1}                                                                & \multicolumn{4}{c|}{i2}                                                                                       & \multicolumn{4}{c|}{i3}                                         & \multicolumn{4}{c}{i4}                                         
        \end{tabular}
    \end{center}
    \section{Modelos probabilísticos}
    \section{Modelos razonamiento en incertidumbre}
    \section{Modelos razonamiento en conjuntos difusos}

\end{document}

